*Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.*

циклы нужны для выполнения повторяющегося кода, чтобы минимизировать количество повторов, для проверки данных в массиве, объекте